<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Personages>
	<Personage>
		<id>aayla_secura</id>
		<name>Эйла Секура</name>
		<life>0</life>
		<hit1>0</hit1>
		<hit2>0</hit2>
		<hit3>0</hit3>
		<hit4>0</hit4>
		<hit5>0</hit5>
		<status>status_personage_not_available</status>
		<description>Эйла Секура — была опытным рыцарем-джедаем, принадлежала к расе тви’леков. Она владела техникой боя двумя световыми мечами, что делало её опасным противником. Маленькой девочкой Эйлу подобрали на планете Рилот, и вскоре новоявленный младший джедай проявил свои выдающиеся способности. Во время Войн клонов Секура вошла в Совет джедаев. Известна своими дружескими отношениями с Китом Фисто, которые иногда выходили за рамки Кодекса джедаев.</description>
	</Personage>
	<Personage>
		<id>adigallia</id>
		<name>Ади Галлия</name>
		<life>0</life>
		<hit1>0</hit1>
		<hit2>0</hit2>
		<hit3>0</hit3>
		<hit4>0</hit4>
		<hit5>0</hit5>
		<status>status_personage_not_available</status>
		<description>Ади Галлия — женщина толотианской расы, мастер-джедай во времена заката Галактической Республики. Галлия входила в состав Высшего совета джедаев в годы, предшествовавшие Войнам клонов, а также некоторое время после начала конфликта. Будучи дочерью кореллианцев, она, однако, носила традиционный толотский головной убор. Предполагается, что её дальние предки имели корни на Толоте.</description>
	</Personage>
	<Personage>
		<id>admiral_ozzel</id>
		<name>Адмирал Оззель</name>
		<life>0</life>
		<hit1>0</hit1>
		<hit2>0</hit2>
		<hit3>0</hit3>
		<hit4>0</hit4>
		<hit5>0</hit5>
		<status>status_personage_not_available</status>
		<description>Кендал Оззель — человек, мужчина, майор и капитан линии Республиканского Флота во время Войн клонов, а затем капитан и адмирал Имперского Флота во время Галактической Гражданской Войны. В разгар Войн клонов он был представлен комиссией, как майор Великой Армии Республики под командованием Верховного Канцлера Палпатина; со свои званием Оззель командовал 44-й дивизией особого назначения во время битвы за Хорм, после которой он был повышен до звания капитана. После преобразования Галактической Республики в Империю, Оззель продолжил служить в вооружённых силах, и в конечном итоге он заслужил звание адмирала в Имперском Флоте во время Галактической Гражданской Войны. Оззель, человек с устаревшим тактическим мышлением считался Имперским персоналом неловким, неумелым и глупым.</description>
	</Personage>
</Personages>